港官：外國有冇人問起大灣區？ 莫乃光：其實係冇

民主派立法會議員「岳少」楊岳橋同莫乃光，本月初到美國矽谷拜訪多間國際企業後，今日同記者分享所聞。莫乃光話，此行發現國際公司眼中，最關心唔係本港有幾多稅務優惠，而係能否請到合適同足夠的人才。岳少話，同外國投資基金交流時，有問對方會否介紹公司來港發展時，即時「被打臉」，因為全個矽谷都知Uber喺香港被判犯法，「政府吸引人去香港，跟住一棍打番你返去」，認為如要搞好創科，一定要有新法律配合。
莫乃光跟住補充，話此行發覺好多城巿的官員提及新加坡，令佢知道新加坡喺矽谷有好高位置，吸引投資者方面十分進取。岳少就問過呢啲官員，過去有無接待過來自香港的官員時，對方都話「無乜印象」，反而新加坡同一啲大陸省巿就有，令佢對香港情況有啲焦急。
莫乃光返港後，原來亦有同政府朋友分享見聞，引述本港官員都有問起「外國多唔多人問起大灣區發展？」，佢就好老實咁回覆：「其實係無」，認為香港自己品牌同優勢，即係一國兩制、資訊自由、法治，以及智識產權保障，先係最吸引外國投資者的原素，未來應更好發揮。
咁港府將來點先可以做好啲？莫乃光認為，政府要一改各自為政、以及太被動的陋習，強調「要有智慧城巿，先要有智慧政府」，預告稍後同岳少去英國考察後，就會出份返報告交代見聞同建議，希望可以令香港未來有更好的創科發展喎。 h

創科?是日最大笑話

uber 單嘢已經係死罪啦
仲想昆人投資大灣區
係咪傻㗎

的士佬對香港政府咁重要
有咩事可以用黎代警察郁手, 扮交通意外殺平民

梗係打走你uber 啦

摩天輪，正苦成人鴿棍都得
惟有博鬼佬唔知

大灣區又係搵水魚

大媽區

叫林鄭同包子去大灣住包保有人識

宜家政府根本係殭化！

玩完
壞印像已經俾人定型
有排洗底

大鳩區?
只係一個放逐政敵去荒野既藉口姐

2025 都叫有人提下

你想正牌三藩市灣區咁睇支國東施效顰版大灣區？

唔叫你收皮已經好俾面啦

「岳少」
旅行搵關鍵

新加坡就真係又贏啦唉

藍絲：你英文廢，聽唔到人地有問啫

香港呀

香港人都唔𨶙知你乜春大灣區啦
鬼佬真係𨶙知咩

投資 共享單車?

uber 單野真係全世界都知

鬼佬商界人人都知香港唔比, 星加坡比

要有智慧城巿，先要有智慧政府
叫班弱智有智慧真係難過登天

鬼有人去 偏撚到